港澳台地区的00后是怎么看待中国内地（大陆）的？

係知乎睇到

我来自香港，04年出生，今年初三。我以前有用很多内地的学习应用程式，有空也会看中国诗词大会和吃鸡直播，因此对内地的文化頗熟悉。

我在香港一间传统的男女中学读书。身边的同学有一两个会看内地的直播，有五六个人有看内地的综艺节目，也有不少同学喜欢tfboys和其他內地偶像。我们学校的附属小学，小学一年级已经开始用普通话上中文课，而全校同学也会说流利的普通话（起码与内地人沟通是能应对自如的）。

同学对内地也有不错的认知，我们学校在内地有几间分校（也许有人已经能猜出我的学校了），小学六年级时会回内地其中一间分校进行交流，而中学会安排部份的运动队伍和数理的尖子们回到内地和分校进行交流和友谊赛。基本上所有人都有到过内地。

我们同学也很喜欢内地的流行用语，比方说前一阵子就很多同学爱说666。我们学校也有一些内地转学来的学生，他们的成绩通常都比一般同学好，比普遍香港的学生用功一点。在我们学校里，内地来的学生给人的印象是数理好，语文好（尤其作文和说话）。而性格方面，我发现内地来的学生，除了比较勤奋，也比较成熟，因此我很喜欢和他们交朋友。

我们偶尔会有一些全国性的比赛可供参加，例如作文和数理。我觉得普遍香港年轻人都认为上海北京的学生有很多是学霸，都很牛逼。一些节目例如《最强大脑》， 让愈来愈多人都觉得内地人很牛逼(^o^)

对内地人厌恶的香港00后也是有的。有的人认为内地人在香港的表现显示他们的文化水平低，有的人认为内地的环境卫生差，有的人认为内地人来港把楼市炒高了，感到气愤等等。记得前几年常常会看到有媒体报导内地人随街便溺丶插队等， 的确这样做在香港人的观点来看是「没文化」的， 但是我觉得这可能是本身的社会背景和历史因素等等所造成的差异， 媒体不断报道只会加深两地的矛盾......

我认为香港和内地的00后差别也不算很大，香港的也会淘宝购物丶玩抖音和看网路小说。现在有了互联网，彼此的文化差异好像愈来愈少了。

有了高铁和其他交通配套，最近也好像多了内地人来港。一般来说年轻人看到内地人还是不会有什么感觉的，当作普通旅客看待。但是当看到内地人的游客拿着大包小包的东西，然后在地铁或其他公众地方大声谈话，又不遵守秩序，心中可能会有一点点的不高兴吧。但我们大部分00后是理性的，不会故意针对或是歧视内地人～

感觉自己有点离題所以再補充一下，有人問我会不会觉得內地很落后。其实我觉得内地的扶贫工作做的挺好的。不过之前到过内地的农村义教，我发现留守儿童问题还是挺严重的。而我觉得上海北京等大城市发展得很好，丝毫不比香港逊色，甚至更加先进和发达。

hk is dying

殘體字睇嚟都嘥時間

( Show Blocked User - GG是GGbugG是bugG )

睇到眼都花埋

唔好block我啦 我轉貼咋 諗住俾大家睇下00後點諗野

知乎大把強國人扮香港/台灣人

香港/台灣政治千祈唔好睇知乎，五毛多撚到

事實嚟，唔意外，依家00後好多都係呢種諗法

同自己唔同立場=五毛

00後7成支那新移民

有愛支病唔出奇

反正都係支那賤種扮香港人

人地copy大陸網啲嘢落嚟都識轉返正體中文先po，你自己檢討吓啦

你地班百越人仲唔快快向胡漢人叩首感謝

屌你老母唔識轉繁體？

因為手機認證的問題，為咗唔畀中共block唯一的account根本唔敢講真話。關於香港的真實現況根本唔會出現

係都翻譯咗先貼上嚟啦